[又嚟一單]25歲港男澳洲衝上雲霄 墜機魂斷異鄉

2017-09-26 14:51:40 HKT

再有港人在澳洲學習駕駛小型飛機時失事，魂斷異鄉！一名年約25歲姓李的香港男子往澳洲實踐飛行夢，於當地時間今晨9時50分，與導師在昆士蘭省布里斯本南面進行指導飛行期間，意外失事墜落一空曠草地，兩人當場死亡。今次是兩個月內第二宗港人在澳洲駕駛訓練機失事墜機身亡事件。

根據當地傳媒報道，李由導師陪同下，在當地時間早上9時許，由布里斯本Archerfield機場起飛，至早上9時50分，航經布里斯本南部的Allenview，意外墜落附近Brookland Road一個草陂。肇事小型飛機型號為Diamond BA-40，為4人座位，於2006年首航。

據一名在附近經歷牧馬場的東主稱，當時他與人手機通話，其間目睹有架小型飛機突然在空中打轉，並失事墜落地面，飛機機頭位置嚴重損毀。他見狀，遂與同事攜同滅火筒趕往現場，發現機上兩人已失去知覺，事後李與其導師被證實當場不治。

當局現正就事件進行調查，今次是當地昆士蘭省一周內第二宗奪命飛行意外，當時有學生在導師陪同下學習駕駛滑翔機，在Darling Downs失事墜毀，兩人傷重不治。

根據資料，於上月初，19歲香港城市大學學生張殷頌(Nicholas)，在飛行導師陪同下，於澳洲墨爾本學習駕駛小型飛機期間，訓練機在濃霧中墜落牧場，張重創不治。

其實係咪真係咁唔安全
Rip

樓下積下口德啦，人都死左，尊重一下啦

邊忽唔尊重?

害死左個導師

你又知係點發生

有導師係到
點都係個導師責任大啲啦
除非你話條友癲左打暈個導師

同埋可能係部機有問題 咁樣炒

咁都係導師責任較大
小型機起飛前係靠自己檢查

一係就維修人員問題

點咬定到學生害死導師

據了解，今次意外涉事飛行學校為Flylink，由中國人開設。